【中環在線】誠哥宣傳片扮天氣報告 - 李華華

【中環在線】誠哥宣傳片扮天氣報告 - 李華華

李嘉誠基金會搵來天文台前助理台長梁榮武拍片解釋如何申請飲食業救濟金。

author
專欄作家 : 李華華

「超人」李嘉誠旗下基金會嘅6萬蚊飲食業救濟金，今日開始接受申請，仲搵埋預測天氣嘅天文台前助理台長梁榮武拍片解釋點申請，誠哥仲借題發揮，話本身特別鍾意睇天文台報道天氣預測，話無論天氣幾壞，都能安然度過，祝願香港早日放晴，各行各業都可再展闊步喎。

雖然要申請呢6萬蚊，手續簡單到同派錢冇咩分別，但都有「填表格黨」出嚟搵食。一間會計報稅公司向食肆派發單張，話代辦申請收300蚊，不成功不收費，甚至話先到先得。不過基金會就話申請係一併審批，絕非先到先得囉。

誠哥救濟金會喺今日上午9點至本月17日下午5點接受申請，同月26日起發放款項，基本上食肆所需嘅證明文件唔多，基金會話5至8分鐘已經可以完成網上申請，其實同派錢冇咩分別。華華希望誠哥捐完2億後，之後8億嘅詳情快啲公佈啦。

李華華
mailto:LiWaWa@AppleDaily.com